{
    "question": "Apa yang dapat kamu petik dari uraian tentang masa majapahit",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "selalu berjuang dalam menghadapi apapun",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "dapat mengetahui tentang sejarah dulu saat perjuangan y sangat sulit dan mengetahui tentang kerajaan yg mengatur dalam suatu kerajaan majapahit dan mengenal tentang sejarah budaya dan prasasti\" peninggalan pada saat raja yg memerintah<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "asal-usul-terbentuknya-jaringan-perdagangan-di-nusantara-121",
            "question": "Asal usul terbentuknya jaringan perdagangan di nusantara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dari gujarad saat masuknya islam di indonesia <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-teori-teori-masuknya-islam-di-aceh1-284",
            "question": "Sebutkan teori-teori masuknya islam di Aceh1",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0Teori Gujarat<br>\u00a0 Teori Makkah dan\u00a0<span>Teori Persia.<br><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "teori persia, makkah dan gujarat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-gajah-mada-dapat-menyatukan-wilayah-nusantara-240",
            "question": "Bagaimanakah gajah mada dapat menyatukan wilayah nusantara?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Gajah mada memiliki tekad yang kuat untuk mempersatukan nusantara. lalu ia berjanji untuk tidak memakan buah palapa sampai ia berhasil menyatukan nusantara.\u00a0</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.dengan komitmen pada janjinya, yaitu sumpah palapa<br>2.dengan kecerdasan taktik/strategi perang<br>3.dengan gaya kepemimpinan yang khas dan berwibawa<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-terbentuknya-jaringan-nusantara-melalui-perdagangan-506",
            "question": "Jelaskan terbentuknya jaringan nusantara melalui perdagangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jaringan nusantara melalui perdagangan :) berikut penjelasan yaa :)",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/jelaskan-terbentuknya-jaringan-nusantara-melalui-perdagangan-506-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-penilaian-kamu-tentang-sumpah-amukti-palapa-dari-gajah-508",
            "question": "Bagaimana penilaian kamu tentang sumpah amukti palapa dari Gajah Mada?.,.    Buatlah jawaban dalam 3-4 halaman?.,.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "eh buset, dalam 3 sampai 4 halaman -_- ini mau nyiksa atau mau ngebunuh penghuni disini\u00a0ceritanya? -_-",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurutku sumpah amukti palapa dari gajah mada itu sangat baik karena akibat sumpahnya indonesia menjadi bersatu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-hubungan-antara-kerajaan-kediri-dengan-kerajaan-singosari-325",
            "question": "Apa hubungan antara kerajaan kediri dengan kerajaan singosari?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "raja terakhir Singosari yaitu Kertanegara mengadakan ekspedisi pamalayu, yaitu mengirim tentara singosari ke sumatera untuk melawan kubil khan anamun diserang oleh raja dari kediri yaitu kertajaya namun kertajaya diserang kembali oleh sriwijaya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-gajah-mada-dapat-menyatukan-wilayah-nusantara-550",
            "question": "Bagaimana gajah mada dapat menyatukan wilayah nusantara?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>dengan bersumpah palapa , dan tentunya dengan mengusai kerajaan2 kecil .. sehingga semua patuh dengan majapahit</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sistem-administrasi-kewilayahan-berjenjang-pada-kerajaan-kediri-371",
            "question": "Sistem administrasi kewilayahan berjenjang pada kerajaan kediri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>Kerajaan Kediri adalah kerajaan pertama yang mempunyai sistem administrasi kewilayahan negara berjenjang. Hierarki kewilayahan dibagi atas tiga jenjang. Struktur paling bawah dikenal dengan thani (desa). Desa ini terbagi menjadi bagian-bagian yang lebih kecil lagi yang dipimpin oleh seorang duwan.\u00a0 Setingkat lebih tinggi di atasnya disebut wisaya, yaitu sekumpulan dari desa-desa. Tingkatan paling tinggi yaitu negara atau kerajaan yang disebut dengan bhumi.<br><br><br></span><span><span>sejarahindonesia2013.files.wordpress.com<br></span><br><span>karena kediri termasuk hierarki dan hirarki masuk ke wilayah kejenjangan.</span><br></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-cara-gajah-mada-dapat-menyatukan-wilayah-nusan-284",
            "question": "Jelaskan bagaimana cara Gajah Mada dapat menyatukan wilayah Nusantara ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "DENGAN MELAKUKAN EKSPANSI WILAYAH\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-kehidupan-masyarakat-majapahit-ketika-hayam-wuruk-memeri-109",
            "question": "Jelaskan kehidupan masyarakat majapahit ketika hayam wuruk memerintah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pemerintah hayam wuruk (1350-1389) dari ktab negerakertagama",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}